新界校長會Call人睇《流浪地球》：促進身心社靈的健康

內地首部科幻片《流浪地球》在本港票房不似預期，早前有政黨包場，以20元早場門票吸引市民觀看。近日新界校長會亦舉辦《流浪地球》電影欣賞會，誰料惹來網民揶揄︰「急救票房」。

網上流傳一封由新界校長會向會員發出的信函，指將於下周末（16、17日）與香港青年專業網絡合辦兩場《流浪地球》電影欣賞會，邀請會員報名索取門票。

信中描述電影「以中國式的思維方法提出異想天開的構圖，反映中華文化的家國情懷。情節亦引發觀眾對生死、道德等問題的思考」，是一齣「發人深省的電影」。

新界校長會回覆東網查詢時表示，《流浪地球》是中國史上最賣座的科幻片，拍攝特技效果及水平可説是中國電影史的突破，認為電影內容宣揚國際間和諧協作，共同為人類的幸福和持續發展而攜手努力的大愛精神。

該會又指，希望會員能享受欣賞電影的樂趣，並促進身心社靈的健康。而該會過往亦不時舉辦電影欣賞會。

據悉，合辦方的香港青年專業網絡，在2015年由當時尚未從政的立法會議員容海恩成立，目的為有需要的青年提供創業支援及實習機會，促進香港青年和專業人士的互動交流。啟動禮亦邀得創新及科技局局長楊偉雄及立法會議員葉劉淑儀等人出席。
---------------
《港呢啲》：大事小事騎呢事，東網嚴謹選題，輕鬆製作！

睇一套抄日本嘅科幻片

點解唔請學生睇marvel隊長

射完精緊健康架

支狗行乞好正常